維權律師余文生獲德法人權獎

2019年01月17日

維權律師余文生獲德法人權獎

余文生妻子許艷代夫領取人權法治獎。

曾代理709律師王全璋案、失去自由近一年的北京維權律師余文生，獲德法兩國駐華大使館聯合頒發「人權法治獎」，表揚其在人權、法治及公益領域所作的努力。余妻許艷代夫領獎時表示，這不是余文生一人的榮譽。

相關新聞：「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷

中共封殺釘牌律師組織

德國駐華大使館周一舉行2018年度「德法人權法治獎」頒獎儀式，余文生與另外14位其他國家的人權人士同獲此獎。許艷致辭時說：「德國、法國這樣的文明自由國家給予余文生律師這樣的肯定和榮譽，令我倍感欣慰。我們身邊還有很多人權律師因為代理人權案件、努力促進法治而遭到迫害。」余文生去年因發表「修憲公民建議書」，提出刪除「憲法序言」，遭當局以涉嫌「煽動顛覆國家政權」和「妨害公務」罪名逮捕，由去年1月20日被拘留算起已失去自由長達一年。

另外，多名被中共吊銷牌照的維權律師成立的「中國律師後俱樂部」，前日被官方指擅自以社會團體名義活動，違反《社會團體登記管理條例》為由被取締。

自由亞洲電台

上一則
上一則
「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷

下一則
下一則
美英戰艦南海軍演向華施壓

「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷
美英戰艦南海軍演向華施壓
【趙紫陽逝世14周年】故居今早守衞森嚴 高瑜：鮑彤等人被禁拜祭
前總書記忌日 中共阻異見分子赴故居六四30年 禁悼趙紫陽

咪即係車軚人加租魔笛...